（Eva）福音戰士 新劇場版 2021 年 1月23日 上映

『シン・エヴァンゲリオン劇場版』西暦2021年1月23日公開
EVANGELION: 3.0+1.0 THRICE UPON A TIME Trailer3
新世紀福音戦士新劇場版 Trailer3

要求唔高
只係希望唔洗睇分析都睇得明就ok

估唔到有生之年睇到佢上，唔知hk要等幾耐

希望唔會呢集之後又出, 出到第三間睇GE戲院都執埋

留名跳票

好想睇

Eva真係就咁配樂+唔知up乜既默劇畫面已好好睇

為咗睇零波同明日香

快撚d完撚左套垃圾算啦

360分鐘 典plan去廁所

依個真係有生之年系列 短命少少都睇唔到

快啲完咗佢
唔想再等之後又一定唔知出咩新嘢
可能係電視版reboot

好想睇明日香對生乳

放過班聲優啦

呢集完左會唔會再出多集

分分鐘仲未完

其實已經失控到完唔到

有咩事又可以番白之月開棺材玩reset

澄清左唔係360分鐘啦

有生之年睇埋結局

完?

明日香已經變左阿嬸

永遠14歲

有新預告

扯扯地

本身今年上，又俾佢拖到下年先有得睇

到時再出下戲院翻譯版, bluray收藏版, 紀念版, 導演剪接版, 4部曲一次過版, 又可以LOOP幾年了

紅眼邊個黎

同步上映唔該

btw 有冇人識睇俄文
0:14 左下 做咩又drinking water 又有俄文

黎明睇爛尾

侵蝕

終於等到有期，希望唔好又跳票

估唔到真係hf出完佢都未完

點爛啲fans都會幫佢解釋倒

竟然快過hunter復刊

實會了

J咗

好多人肺炎走咗睇唔到

我都想
唔想又等多半年先睇到

上集已經爛撚左啦
D腦補fans真係好撚on9

最後5p算

睇完預告都唔知播緊乜

新劇場版只係為賺錢
心目中嘅eva一早已經完咗

終於

其實可能TV版結局仲顛
成班跟風話已失控
我笑左

你呢個係終極要求黎

我希望research所需時間同套戲長度咁上下就滿足

高達都叫成日有新故仔
EVA成20年個故仔好似無點變

Eva駕駛員有得老嘅咩？

其實TV都合理 冚球鏟
新。劇場版就真係亂鳩咁嚟
暴走完 完全變哂 真嗣變大罪人

咁應該唔洗睇

連駕駛服有RGB

只係希望唔好又冚家鏟
同班女唔洗死得咁慘

做乜鳩

有生之年系列

呢集會係最終結局？

等到啦
最可惜係佢一月尾上仲未可以飛去日本親身睇

二号機都係JA, 8號機似用左mark9個火箭同新手臂

大MK10係之前出post哥隻

應該係無Eva既good ending 世界線
暫時聽到係127分鐘

成個Metal Gear Solid 個忍者咁

佢埋左咁多伏筆邊會有真ENDING 得架

有，今次講到明係Goodbye all evangelion
重有上次3.0其實最尾有十幾分鐘hold起左落左final

唔撚信佢鳩up

唉，最失望係無得飛日本睇重要怕有劇透撚

驚西咩 劇透左都唔撚明架啦

喺外國好想睇

好撚高要求喎
上兩次結局(tv 同舊劇場版) 你第一次睇唔睇得明先?

好想去日本睇

今次一定唔會玩呢d

Turn X Gundam咁冇新意

二号機 jet alone 又話佢樣衰
8號機械手臂 又話佢hea
新戰鬥服 又話佢玩RGB
大佬，我想睇個結局姐

漫畫版果隻結局

漫畫版結局我OK喎

應該就唔會一樣既，佢真係想比人少

好想見到加持今次唔洗死

美里變咗獨眼龍，仲睇唔睇好

最後會唔睇？

佢今次有d 畫面外判左比強國做
所以佢地話有d 真係改左

竟然唔洗等個孫燒比我

幾年前已經重睇返頭3集，但宜家又唔記Q得晒啲內容了

我背到出嚟

巴打好清楚咁
比強國做係咪無咁好？

本身未延期之前都plan過去日本睇同埋感受下eva上映嘅氣氛，而家睇嚟都無機會了

有無人覺得Q嘅畫面做得無破咁靚
好多3D睇落去都無咁流暢
呢條trailer又係有啲3D位特別卡

我為左佢改左三次機票啦
之前日本有人講30/12上
宜家想去都去唔到
一係搞特別簽住比人賺但都要隔離14日

最撚衰都係武肺
dklm支那狗

唔係，khara等好揼本，全CG rendering
比強國做只係有d畫面外判左但係無聲
好似0706作戰早一個月已經知晒劇情

好似今次佢地都講127分鐘
當聽住先，佢賣得飛就知係唔係

如果4-5月上都有機會去到
宜家真係等香港上，不過起碼半年後

香港可摸二同步上

q好似就係啱啱好半年
希望今次半年內啦

半年，差唔多出Blu-ray先會上
我反而想玩下1.0/2.0/3.0個4DX ver

成個超級戰隊啲連者

鬼滅都只係慢日本一個月上
Eva跟一跟好嗎

上都係大陸上先

trailer 入gal之門嗰段唔知會係電影後段定係中段呢...
希望只係中段...如果已經係尾段, 有感覺套final劇場版會交代極少野

有數你計
Avant1 10分40秒 0706作戰
Avant2
A
B
C
Part D 41分16秒

其中有10幾分鐘係被消失的3.33(最後3人行)

仲諗住佢會等埋奧運一齊
可能都驚無奧運

估唔到又用零號機配色

我本來估佢奧運前幾星期上
可能真係有各方面既壓力先咁上
早幾日先25周年都咩都無講

獨眼龍？？

唉 如果同奧運一齊上
我估可能有for遊客嘅字幕版 整個英文字幕ver 係部份戲院一齊上
畢竟之前netflix有得睇都有迴響
咁就可以飛去睇 唔洗驚劇透

唔係明日香咩

最怕劇透
但又好難等半年

美里都變埋，cls

有咩？

明日香我婆

細細個睇住佢大
由父蔭真嗣/白癡到小鬼
希望good ending啦
唔係我去買刀片

講起Q就嬲
屌佢老母，Q同破之間斷晒片，係咁整啲渚薫同真嗣調情嘅場面

同強烈要求交代Mari身世之謎

當年Q真係斬掉重做
只有庵野秀明先夠膽咁玩
早幾個月個日本Frd先講話你可以係任何地方都見到同Eva 相關嘅物品, 就係除咗電影院

"當年斬掉重做"係真定假架？

庵野話311地震影響咗佢

真，講出黎就係地震(可能多多少少都有啲關係)
實情就係版權問題未解決
當年khara用左好多錢買返幾個版權返黎

有冇source話佢因為311事件而斬掉重做？

Bilibili 好多人講下

其實好睇佢點兜 收唔收到晒咁多伏筆 新劇場版成敗睇今集

感覺庵野係用新劇場版嘅真嗣嚟撚鳩啲觀眾
喺TV 版到新劇場版呢段時間都係無成長過

利申：被撚

我自己就覺得佢點都會交代返主線
你睇3.33副司令同真治9up咁耐都係交代主線
至於Willa 係咩來頭呢d野我諗真係要等補完

成敗唔係睇內容
係睇有幾吸錢
你睇下今年Eva product出到一街都係就知有幾成功

商業上嘅話 就算呢套吊住唔出都會自動上神枱

可以再戰10年
你諗下佢1/2/3都可以出4DX ver
過多幾年又可以remake 加少少野又玩過

冇記錯好似變到有4把長槍
朗基奴斯又卡西烏斯
屌佢老母

真係未見過人讚Q

2nd impact 係show 4個巨人4支槍

同加持比碇源堂都由Adam 變左做 唔知咩7之匙

個唔知乜柒匙真係懷疑庵野已經唔記得咗

8號機有新鮮感
同2號機改有特色

故事同啲人物真係支離破碎
眼鏡妹係Q完全唔知做乜鳩冇靈魂冇思想咁
6號機明明幾好睇 比佢玩殘左又得幾秒
初同13號又睇到黑人問號

ending 毒撚 零波 明日香 眼鏡妹 對應4把一人一把應劫？

用左唔洗同fans交代
之後自然會有fans腦補

其實有連貫性

先交代點解會有Mari呢個角色
Mari第一次出現係EVA 漫畫最後
而佢同電影出現既係唔係同一人，呢個真係要睇左final 先知
但係點解會有出現呢個人物既必要性？
最主要日為Auska, 當年Auska既配音私人問題上同健康(生癌)未必可以做到之後既配音，所以點解推Mari出黎

二號機改我唔知你指係Q 2號機Y 定 新哥部 二號機 JetAlone

問題就係推左佢出黎但破入面人設同Q好似唔同咁？個感覺係個角色係Q冇左靈魂寫到唔知做乜就跟住大隊咁

2號機改係指Q 入面又換手又獸化啦

新果件應該冇咁快消化到

破最後關於Q既預告完全係流既

Mari 之後應該會交代
一來佢同加持有關
二來之前有入講過佢叫真嗣個叫法(日文)唔係一個正常差唔多年紀既叫法
三來佢對真嗣異常執着, 好似係Q道叫真嗣呢次救下Auska, 幫真嗣閂返guf, 同係新電影0706 最後話去到邊都會搵返真嗣

2號機係2.22上當年真係好大衝擊，the beast mode打第十使徒絕對係高潮位
Q指手其實咩程度上係表現緊Wille幾無力
而好多人都忽略咗Wille既AAA Wunder係點黎
點解我提起AAA Wunder? 因為佢同新劇場版2號機有間接關係。
2號機 JetAlone 同 AAA Wunder都係黎自EVA 小說Anima 山下育人既設定，所以N2反應堆 JetAlone改都係黎自小說
我自己覺得Q ending 回收自爆後既2號機同8號機係新電視上可以咁出現返都算ok la

當年昆人玩波子機，結果入面d片冇出過

想睇序、破 4DX

似高達機體個頭插左上EVA個身

我要求係準時1月上到同埋trailer 有嘅正片真係有就ok

破最後個幕真係睇到起雞皮, 有種嘅feel

破嘅真嗣靠自己終於打破束縛嘅時間
屌佢老母，Q個個鬧/打到真嗣縮返鳩

點解零號機唔跟電視版出藍色嗰部？好似繼續keep住係橙色

點解要跟電視版出藍色嗰部？

電視版有出現過橙色 同埋Rebuild Q嗰部係九號機 唔係零號機

我諗呢個無解對無必要
但係我自己就覺得主要係因為side product 既問題而無改色

Mk9 同 mk10(唔知係唔係巨大代) 都係同0号機同色
宜家好多人都估緊mk10 係唔係比 正常Eva 大或大到好似AAA Wunder 個size
第二就係到底邊個駕駛

我係電影代理同d戲院就博老命都要R到同步上
依套同天能一樣救命架攞黎

好地地唔得既
個個變哂獨眼

香港票房應該唔係特別爆？

重有比較多人討論既係guf 之門今次係邊個開？如果係真治既真係唔該直接派便當
同埋Auska + Mari 著plug suit 哥下同Q 真治 + 渚薰 哥下係唔係有咩關係

係唔係特別爆都要死R啦

而家套套大片都唔敢上住
有幾多戲真係引到人入場

初步資訊係大陸會上先
原本6月27上哥時上海個代理講過10月尾上到

算鳩數 成日都話準備上映
睇怕下年都上唔到

都要4個月
即係香港又要等半年

Mark系列應該係直接用EVA包住隻使徒
Mk4試爆咗，之後用咗黎做自動機械人
Mk6講咗係第12使徒
Mk9係wunder真身，Wunder雙光環代表隻艦本身就係使徒，另外一個係光環係覺醒初號機，因為有兩隻使徒嘅力量所以係弑神之力
Mk10應該就係最後未未場個隻第11使徒

爆咗果部都叫mark 4？應該係叫"4号機"呀嘛, 跟返TV版故事...
mark 4a, 4b, 4c 應該就同爆咗果部冇關。

佢叫得mk4就應該係對應返4號機
如果唔係點解唔由1數起
佢4,6,9,10咁排就應該係對應四號機，六號機，九號機同十號機
只不過個製造方式唔同所以用Mark黎命名
所以應該仲有十一號機同十二號機或者mk11,12未出
我係咁睇

三人行已經比人認到係日本鐮倉站

SDAT 點解會再出現返？宜真嗣羅住部SDAT背景似Wille

徤子後面個三角形寫住space xxxx
打到上宇宙？

呢個估計係Magi

Trailer 2 渚薰出現，佢同真嗣都無DSS
呢個情況係好詭異，睇Trailer 2時以為係flashback
但當出trailer 3 就同呢間玻璃屋個背景不謀而合
薰真係出返黎？

呢個就唔知有無特別意思

最後有二張十週年展出嘅概念相一直無解畫
相信同guf 有關

又幾有道理

btw, 唔知會唔會有EVA-07
睇返concept art最初4444C係eva07, 改咗07做4444C, 即係07可能有其他用途？

如果官方無改設定，咁就真係7號機或者Mk7
不過佢改叫4444c應該係想歸返去Mk4個面
可能佢想hold起7,10,11,12一齊出場

頭先睇返應該真係歸返去Mk.4
姐係終章會有7,10,11,12四隻新EVA登場

MK series係我理解係唔係用正常Nerv 方法做既EVA
簡單啲講係Seele造

4號機唔應該係mk series, 應該純粹係美國Nerv挑戰無限動力失敗，至於係人為定係設計問題就無官方答案

MK6 一開波係渚薰月球落黎，點解會變左使徒就要睇下你點睇空白既14年到底係只係14年定時間線變動

AAA Wunder明顯唔係Wille能夠造到出黎既野
當然律子有講過係mk9 take over Wunder時講係Wunder既主人，但係我覺得佢係指Seele

仲有之前啲人估破條Trailer係發生係破同Q中間
姐係部八號機原先應該係咁嘅樣
最後變咗粉紅色無光環
起初啲人純粹以為係改咗機設
但睇完Q部Mk.9可以由零號機變到Wunder咁樣
如果條片真係發生係空白14年內
八號機其實應該叫Mk.8先啱

Ending Trailer 一秒都不能信
相信只係做2.22時係連住原3.33一齊做
所以用佢去解釋係解釋唔到

只能夠等下年先知答案
EVA有趣位就係估劇情估設定
雖然庵野秀明可能都無諗過咁多

我唔想估我想自己睇
可惜佢上個時都去唔能到日本

Wa diu
已經有人講左二代Rei 會出返黎三代Rei 會同真嗣建立某種羈絆的會消失

上海新創华員工透露已經完成中國版EVA......等日本比實個期就可以上

應該無咩直接關係,庵野好鐘意玩呢D首尾呼應同對比

有追開佢D作品都發覺唔少呢D位,例如冒險少女都好多呢D位,不論角度,對白

EVA好多位都有冒險少女既特色

佢唔係跟大隊
係跟明日香
表現得好明顯

吓咁突破 即係2個REI 可以雙飛

就係覺得佢好似交代唔清楚咁
一開始佢係似有目的有任務去做野咁 明顯背後有人
但跟左隊就乜都冇交代過 直到Q都冇

破佢可以操控2號機
Q佢叫明日香做公主
大家都知佢同明日香有好密切關係
唔會覺得佢係唔知做乜就跟住大隊咁
至於佢真正身份同目的
當然要去到最後一集先交代啦

好似當年綾波麗咁
睇左幾集就大概知道
佢係為左碇源堂所以揸eva
但佢背後都有好多野
就算去到第23話
律子講左佢既出身
都仲係好唔清楚
係要去到最後eoe
先交代晒佢點解咁重要

WILLE 應該喺 NERV、Seeele 到偷咗 8號機、Wunder

8號機 全名叫

泛用人型決戰兵器 人造人Evangelion 正規實用型（WILLE改裝）8號機

有人估 WILLE 喺 NERV 到偷8號機返黎，再改裝，所以個名好刻意叫 「WILLE改裝」

Mark.09 個頭 同 Wunder 船底個頭 一樣，應該係同一系列
Mark.09 本來係 Wunder 主機 / 動力來源，所以 Mark 09係 Wunder原主人
WILLE 偷咗 Wunder，但無偷 Mark.09
所以要搵有相同力量既初號機，去做Wunder主機

Mark.09 叫 「第1 Adams 的容器」
有「第1」 就可能有「第2」
Mark.10 同 Mark.09 都似零號機，應該係同一系列機
Mark.10應該都係「 Adams 的容器 」

搏老命都要衝上終國睇

有人估過 真波希 就係明日香老母

巴打好勁
可以分析到整套Q
其實我係睇唔明

葛城同律子個組織係想對抗 nerv
目的係邊？
舊版nerv,係淀元堂控制去發動衝擊
為左見返唯
seele班老嘢就為左完成死海文書嘅預言再發動衝擊，去同全人類共融一體

咁依家Q已經係發動第三次衝擊之後十四年
nerv同 wille 有咩目的？
佢地咁憎真治係因為佢發動咗第三次衝擊搞到世界末日
咁佢地想點？

之後薰出場又係做乜？
舊版佢作為最後使徒
有責任去同阿當融合
但發現巨人其實係莉莉絲
放棄咗使徒嘅使命，寧願俾真治親手殺死
咁Q呢？佢已經唔再係死海文書嘅預言中嘅使徒，
佢出場又有咩目的？
佢同真治揸部13號機去搵巨人又係為左咩？
最後發現到咩嘢所以中途放棄？
咁又點解喺真治面前自爆？

跟住畫面變得五顏六色，就完全唔知發生咩事

Q既存在就係令觀眾代入真治角色 完全唔知劇情做乜鳩

好心cut撚咗mari佢啦
除咗眼睛娘大波都唔知有乜貢獻

葛城美里變短髮細眼
赤木律子變短髮TB look
J唔落

真嗣不嬲都係冚球鏟的關鍵人物

破引完真嗣落疊，之後Q打鳩真嗣

想睇1號rei

有冇瀬人包，我記得細個睇解說好似tv 舊劇場 新劇場 係一整體並唔係reboot黎

新劇場的序破同舊版TV內容幾乎一模一樣
之後劇情就分叉

知唔知點解eva可以興足廿五年？
點解啲周邊商品可以賣完又賣？

世界觀吸引，故事樸索迷離
機設有型
綾波麗
明日香

就係呢四個原因！！

兩位女主角佔咗一半原因！！
所以真波希嘅存在
就係為咗賣商品，增人氣，加銷售

其實破最後 真治衝入去救左綾波麗之後
嗰個綾波麗去左邊？
Q嗰個已經唔同左人

最後薰插把嘢落初號機唔係阻止咗第三次衝擊咩
點解Q又話真治引發咗第三次衝擊

唔洗咁認真諗劇情
根本連作者都唔知想點

破已經有人咁估
不過都有野未解釋到
2號機入面既靈魂係邊個？

Tv版明日香老母靈魂撕裂左
有一部份入左2號機
而佢本人精神失常
但真希波好正常

就算係都有野要等佢解釋

唔係佢上2號機
成個nerv俾第10使徒滅左啦

鐮倉距離箱根個點,
佢地應該唔會行番去箱根(第三新東京市)?
第三新東京市係NERV大本營,
作為帶隊既明日香應該唔會行番敵陣掛

而且3.0+1.0既頭10分鐘, 成隊WILLE係巴黎,
雖則唔知呢頭10分鐘會唔會又改

破既2號機個core係可以拎出黎,
同TV版既初號機好唔同
所以其實破既2號機入面可能冇靈魂?
又或者mari用2號機個時換左第2個core落去?

破綾波浸緊水
Q有出過一幕

漫畫有集番外講眼鏡娘大學時期
係跟真嗣媽媽做嘢 副眼鏡係佢送俾眼鏡娘
不過唔知電影跟唔跟呢個設定

新劇場版個設定改咗做改core就可以揸其他機
所以明日香可以揸3號機同2號機
mari可以揸5號機、2號機同8號機

依家唯一知道機入面有靈魂得初號機
而2號機入面唔知，亦都唔知仲有冇明日香老母自殺呢個設定

同埋庵野講過mari係令成個故事係大改變嘅角色，但依家咁睇好似真嗣+渚薰=明日香+mari

中學都未畢業追到依家做咗幾年嘢終於都有機會完…
留名睇各位高手分析

靚到仆街

唔係行返第三東京
係係等三東京行返出L結界 已經行至去鐮倉

張飛使唔使8嚿
要好似睇舞台劇咁中場休息半粒鐘

佢今次用五線譜嘅repeat號
係咪已經打算由頭再做多次，換新聲優再戰20年

不如用返黑底白字算啦
連他和她呢d愛情片都用得，tv版又用得
電影版再用多次都無問題呀

淨係變左黑紫綠/紅橙，再加兩隻字就可以叫eva product

Radio哥d ok
不過靚既好7貴，唔係就賣晒

去日本有買過T 都算幾低調下既毒撚衫 唔錯唔錯

當年EoE好似真係有中場休息

因為係Death + Air or Air + 真心為你

宜家睇睇下Eva final 可唔可以挑戰到鬼滅之刃 既票房

師兄有啲料到
他與她 當年最後兩集用黑白定格畫真係屌出聲

之後eva tv 26話
再嚟多鑊黑白定格畫
屌佢老味

識嘢wo師兄
呢套嘢TV同 舊劇場 我睇咗N次
每次睇每次嘅心境唔同
睇嘅都唔一樣

例如：有一集律子同美里講真治就好似 進退不得的刺蝟
十歲嘅我
廿歲嘅我
三十歲嘅我
所get到嘅feel到嘅都唔同

仲有tv最後兩集
在世界中心呼喚愛的野獸
好多人都睇唔明
包括十歲嘅我
但係人大左
就知道佢講嘅嘢其實好正
如果我唔揸eva, 咁我係唔係什麼都不是

自由？咩係自由？
有咗地心吸力，就冇咗一種自由

TV最後二集無睇好多年
返睇TV最後都會skip左TV last 2直落the end of evangelion

睇真d原來最後有一部唔係AAA Wunder
姐係有二部戰艦

日本動畫宜家加太多呢堆3D效果
個人感覺反而差咗

可唔可以當上一集無做過，
由真治攬住凌波麗果part再畫

睇黎until you come to me 都好真下

可唔可以DSS左真治
次次都係佢毁滅世界

隻山口式好7貴

好似生化危機隻野

計顏色新EVA隻隻都係藍色投資到支那手機都有EVA別注
根本EVA睇翻TV版已經夠
新EVA只係用黎出模型同機戰

其實新劇場版序同破真係ok
係Q真係唔知做乜
劇情都算啦仲要睇真嗣同薰係到調情
仲有美里同律子個look真係唔掂
寧願重制舊劇場版都好過出Q

Fly me to the moon 會唔會重唱

宇多田光版好垃圾

我覺得Anima好睇過正傳好熱血

Anima 係唯一有機會動畫化既作品
不過唔會係原班人馬做

暫時睇日本哥邊有幾個新既討論點
GUF同就係RGB suit既必要性
暫時估計作戰係由太空打落去GUF
太空就無咩討論嘅空間，因為都有唔少資訊帶出係AAA Wunder全上太空(律子後面寫住space suit/ wille上既太空包裝水)
宜RGB Suit應該係測量某d野既準則
相信係”GUF”既測量器，Auska同Mari 佢地二個一個紅一個粉紅
暫時相信係要進入GUF入面

呢篇文寫得好好，講新劇場版Loop

輪迴說真係聽下就算 雖然好正 大家ff得又開心
但一日唔解話我都唔信庵野有咁醒作到咁

今次台灣哥邊個lack 係話”時間線” , 上次佢準確lack 0706作戰內容

leak??

睇下信渚薰定冬月
一個話雙槍可還原世界
一個話世界不具備逆轉性

今次真係好女奇邊個開guf

Yes

估唔到初初好多人講嘅「標題選擇論」先係正確答案
坦白講好失望，覺得好大機會爛

只係希望係good ending
Rei /Auska 求奇一個啦

有冇link??

残酷な天使のテーゼ

點解最後果集個名唔同左？

Lm

シン・エヴァンゲリオン劇場版:||
エヴァンゲリオン係TV版嘅title
後面音符如果你當係:||就代表重復，||就代表完結
所以先有人估TV同新劇場版係輪回

會唔會係end? 如果係repeat end, 咁應該有repeat start, 又會係幾時呢？所以我覺得係end(個人都想佢end)

thrice係三次：tv版，舊劇場版，新劇場版，咁漫畫版又計唔計？

啱啱睇多次Q，都仲係好L複雜

劇透

13號機會唔會出返嚟

關心初號機多d

上集得隻眼，然後全程睇隻濕鳩艦

似落左nerv 部戰艦多d

三次d人估係開左三次guf

巴打真係好任性

想問你邊度睇呢d source?

唔係幾鐘意個別3D位
架船好撚柒